## Magento 2 Отмена заказа со стороны клиента
Этот модуль позволяет пользователю отменить заказ во внешнем интерфейсе.

### Описание
Во многих случаях клиенты заказывают продукт на веб-сайте, но передумывают и больше не хотят покупать этот продукт. Чтобы отменить заказ, они должны связаться с администратором веб-сайта и дождаться, пока служба поддержки клиентов обработает запрос;


** Данный модуль ** позволяет веб-сайту Magento интегрировать функцию отмены заказа прямо в пользовательский интерфейс. Клиенты могут полностью контролировать заказы, которые они оплатили на веб-сайте.

### Особенности

- Клиенты автоматически и быстро отменяют заказы;

- Уведомление администратора об отмененных заказах;

- Отправляется подтверждение отмены заказа на электронную почту клиента;

- Удобное управление в серверной части;

- Простые шаги для установки и использования;

- Удобный интерфейс.

## Структура проекта


## Серверная часть (Инструкция по установке модуля в ваш проект находится в папке Backend)

```

1. Интерфейc (app/code/Api/CancelOrderInterface.php):

Предоставляет контракт для отмены заказа через API. В нем определен единственный метод cancelOrder,
который принимает идентификатор заказа типа int в качестве параметра и 
bool в качестве возвращаемого ответа.


2. Помощник (app/code/Helper/Api/Data.php)

Предоставляет методы для получения различных настроек модуля, таких как активация модуля, 
адрес электронной почты отправителя и адрес электронной почты получателя(администратора). 
Использует Context для доступа к конфигурационным данным и настроек Magento 2. 
Методы isEnabled(), getEmailSender() и getEmailSeller() позволяют получить соответствующие значения конфигурации. 
Конфигурационные данные определены в etc/adminhtml/system.xml.


3. Модель (app/code/Model/Api/OrderCancel.php):

Загружает заказ по его идентификатору и передаёт его вместе с дополнительной информацией, 
сумма, дата создания, имена и электронные адрес пользователя,  
проверяет возможность отмены,  отменяет заказ, сохраняет изменения, 
возвращает true или false. Если отмена заказа прошла успешно, 
модель отправляет письмо заказчику по электронной почте а копию данного письма отправляет администратору.


4. Контроллер (app/code/Controller/Api/CancelOrder.php):

Принимает запрос от клиента с идентификатором заказа для отмены 
и передает его соответствующему методу в интерфейсе CancelOrderInterface. 
Если отмена заказа прошла успешно, контроллер возвращает JSON-ответ с соответствующим сообщением об успехе. 
В случае возникновения исключения при выполнении операции отмены заказа, 
контроллер также возвращает JSON-ответ с сообщением об ошибке. 
Контроллер использует JsonFactory для формирования JSON-результата.

```

## Клиентская часть (Пример реализации находится в папке Frontend)

```

1. Клиентская часть в контексте этого модуля предполагает отправку запроса к API для отмены заказа. 
Это может быть реализовано, например, через AJAX-запрос из клиентской стороны веб-приложения Magento.


2. Когда пользователь принимает решение отменить заказ, 
клиентское приложение может отправить POST-запрос к контроллеру CancelOrder с идентификатором заказа. 
В ответ на запрос контроллер возвращает JSON-ответ, содержащий информацию о статусе операции отмены.


3. Для визуализации обратного сообщения пользователю, клиентское приложение может обрабатывать JSON-ответ
и выводить соответствующее сообщение об успешной отмене заказа или об ошибке, 
возникшей в процессе выполнения операции.

```

# С уважением TORTIK!
